[
	{
		"questionId": 0,
		"questionText": "Kiedy wynaleziono Internet?",
		"questionAnswer": "Lata 60. XX wieku (pierwotnie jako ARPANET)"
	},
	{
		"questionId": 1,
		"questionText": "Kto wynalazł telefon?",
		"questionAnswer": "Alexander Graham Bell"
	},
	{
		"questionId": 2,
		"questionText": "Kiedy upadł Mur Berliński?",
		"questionAnswer": "9 listopada 1989 roku"
	},
	{
		"questionId": 3,
		"questionText": "Kto była pierwszą kobietą w kosmosie?",
		"questionAnswer": "Walentyna Tiereszkowa (1963)"
	},
	{
		"questionId": 4,
		"questionText": "Kiedy powstał pierwszy iPhone?",
		"questionAnswer": "2007 rok"
	},
	{
		"questionId": 5,
		"questionText": "Kto założył Facebooka?",
		"questionAnswer": "Mark Zuckerberg"
	},
	{
		"questionId": 6,
		"questionText": "W którym roku Polska wstąpiła do UE?",
		"questionAnswer": "2004 rok"
	},
	{
		"questionId": 7,
		"questionText": "Kto był pierwszym prezydentem USA?",
		"questionAnswer": "George Washington"
	},
	{
		"questionId": 8,
		"questionText": "Kiedy wynaleziono szczepionkę na COVID-19?",
		"questionAnswer": "2020 rok"
	},
	{
		"questionId": 9,
		"questionText": "Kto odkrył Amerykę?",
		"questionAnswer": "Krzysztof Kolumb (1492)"
	}
]
